林鄭：安然渡過 安然無恙 很大安慰 非常感動 雖獲讚賞但無特別

有線新聞 i-Cable News
【林鄭月娥見記者】

山竹真是一個超強颱風，有史以來最強，都安然渡過，不過都有小小運氣。

令人比較安慰的是，我們將會很快開通兩條重要的跨境建基，一條是9月23日開通的高鐵香港段，特別是西九龍總站和石崗車處，另一個當然是港珠澳大橋。這兩個這麼重大的跨建，大體上安然無恙，當然定會有少少滲水問題，有些告示牌受損問題……但是很安全，給予我們很大安慰。

多謝大家包括市民配合，非常感動。

昨日出席了國際會議和國慶酒會，這些場合裡面都有公開和私底下朋友對特區政府和相關機構處理這件事表達讚賞，不過我們不覺得有何特別，這是我們作為公職人員必須要做，我們繼續檢視有沒有可以做得更好的地方。

十號風離開後主要挑戰是交通，我現在掌握接近一千五百個障礙物阻礙交通，當然到現在很多已經清理了，我們清理這些障礙物有優先次序。鐵路可以講是全面恢復，除了輕鐵在天水圍某一截，其他都全面恢復正常。巴士九成以上恢復正常。社會日常運作大體上可以恢復正常。

……

有關中美貿易磨擦，我們都聽到消息，會在下個星期徵收額外稅款。當然香港從來都反對這些貿易保護主義，我們是世貿成員……地方，從來都是支持自由貿易和經濟開放，將會啟動一些額外支援措施。

……

邊撚個讚你呀?

相比700萬人，它獲得1黨讚賞便足矣